稱目睹剪鋼筋 時間地點通報存疑點 中科員工遭三方圍剿

2018年10月26日

稱目睹剪鋼筋 時間地點通報存疑點
中科員工遭三方圍剿

【本報訊】沙中綫紅磡站調查委員會昨進行第4日聆訊，分別傳召3名中科興業工程人員上庭作證。港鐵、禮頓及委員會等各代表大律師，先後質疑中科人員在發現剪鋼筋的時間、地點、以及如何通報等供詞細節存在矛盾；港鐵大律師更直斥他失憶及沒有說真話。

記者：梁御和

中科興業助理地盤管工畢浩彥繼續上庭作供。代表港鐵的英國御用大律師Philip Boulding（圖）反覆盤問，認為剪鋼筋涉及安全問題，為何不向禮頓或港鐵人員匯報。畢解釋當時新入行，不了解禮頓架構。

Boulding則指，中科董事潘焯鴻的書面供詞稱，曾指示下屬若發現剪鋼筋事件要向港鐵匯報，追問畢是否違背指示。畢浩彥回答：「我忘記咗有冇咁做……我唔係成日喺地盤見到MTR嘅人。」Boulding聞言批評畢不可信、沒說出真話。

委員會主席夏正民則關注畢有否看到工人將有剪短的鋼筋扭入螺絲帽。畢改口稱「見過，只係記憶模糊」，又指前日作供時因太緊張，才回答「唔記得」。

被揭當時未到紅磡站工作

中科地盤總管倪乃智昨亦被傳召作供，他說在2015年10月到紅磡站地盤工作，同年12月晚上發現兩個工人以紅色切割機將鋼筋絞牙剪走一半，約3至4厘米。

代表禮頓的資深大律師石永泰再引述中科董事潘焯鴻提的書面證供，內容指潘在2015年9月接獲倪乃智通報看到工人剪鋼筋並扭入螺絲帽，而倪當時根本未去到紅磡站工作。倪乃智解釋，潘可能記錯日期，又指沒說過看到工人將鋼筋扭入螺絲帽。

惟他最少6次強調相信老闆潘焯鴻的證供，尤其他本人亦曾親眼目睹剪鋼筋情況，「令我更加相信潘生講嘅嘢係真嘅」。

中科地盤管工李潤潮昨午亦開始作供。他在書面證供指，2015年1月在地盤B區，目睹5至6名沒穿上衣的工人以機器剪鋼筋。委員會資深大律師Ian Pennicott詢問他是否在2016年1月11日開始到紅磡站地盤B區工作，李同意。

Pennicott隨即展示禮頓提供的地盤安全課程時間表，顯示李於1月12日才接受禮頓的安全課程，規則上不能在未完成課程前進入地盤開工。李潤潮稱，他是在1月12日接受半日課程後，同日下午才首次進入工地。

Pennicott即展示工地文件紀錄，指東西走廊B區，於2016年1月12日已完成扎鐵並落石屎，亦是東西走廊A、B及C區當中，最後一個落石屎的區域，而李在當日下午才到地盤開工，理應不會看到有人剪鋼筋。

李初時否認，「我返工時見到未落石屎」，及後同意不可能在1月12日於B區目睹有人剪鋼筋。

上一則
上一則
巴裔碩士推婦落軌囚40月

下一則
下一則
港珠澳大橋通車 往澳門穿梭巴去錯珠海

慘喇

痴撚線問日子

要我記返上個月同過邊個客食飯我都記唔準邊日啦

結論
證人不可信
係有黑影夜晚靜靜雞剪鋼筋
屬超自然現象
政府追加撥款做補救工程

最後結論冇人可信， 唔知邊個受神嘅指引剪左
哦 所以我地而家要錢再起過

管工要每日寫diary

總之陳帆冇事

咁就應該本daily 呈堂， 問黎做嘜鳩， 根本人嘅記憶冇可能咁記

好多時啲偷雞野唔會寫落去，但如果有向上司報告過嘅，理應有email/whatsapp紀錄，因為咁係保障自己。
而工人係上安全堂之前已經係地盤開工就周不時有人咁樣偷雞。可能因為條友做兩日架姐，冇謂浪費半日上堂啦。亦可能係上堂時間夾唔到/full晒等各種原因搞到上唔到，但人又到左，咪偷雞開工之後補上囉。

宜家變到中科先係罪人咁

Pennicott即展示工地文件紀錄，指東西走廊B區，於2016年1月12日已完成扎鐵並落石屎，亦是東西走廊A、B及C區當中，最後一個落石屎的區域，而李在當日下午才到地盤開工，理應不會看到有人剪鋼筋。

其實有無機會真係中科作料？

就算有都概率好低, 因為係禮頓同MTR 要趕2021起好沙中線, 中科自己係分判商跟job收錢根本2021起唔起到對佢地冇影響, 唔洗偷雞趕工, 而且禮頓同MTR 先係總承建商同發展商, 佢地吹水講自己完全唔知情你都唔信啦

不過而家中科比個鬼佬問到錯L 哂時序

兩個QC好撚堅

收唔收佢覺得應該收到既尾數，咪發爛炸囉

簽左contract 就要俾錢, 如果禮頓拖都係禮頓有問題. 再者, 除左中科有份參與的紅磡站, 土瓜灣站會展站沉降問題及自行改圖則唔通報又關中科事?, 根本成條沙中線就大把問題. 如果只係呢一樣爆出黎我都有可能信禮頓同MTR, 家下係一大堆問題出現係禮頓的地盤而中科冇份參與的地盤都有事, 你話信邊個?